Kaebas Wönno mõisa politsei kirja läbbi nenda: Kargo Jaan Soba andis priitahtlikult Kargo koht se kewade ärra uue perremehe kätte. Agga selle koha heinamaa ja pölo aiad ja selle koha lautade ja aida ja ellomaia kattused ei olle mite oma korra sees. Siis on heinamaade pealt puud ärra raiutud ja wiimaks on tema sele koha maade peale üks maia ehitanud.
Wönno möisa walitsus anab neid asjo kohtole sellepärrast teada, et kohos wõttaks waewaks ja sunniks sedda wana peremeest need aead ja need katuksed parrandada; et kohos laseks heinamaad järele wadata, kui paljo sealt raiutud on ja wiimaks, et temma se maia mis ehitud on, ärakaotab. Tühja poldo peab ka ollema orakse poldus, kelle eest tassumist tulleb pärida.
Kohos laskis Jöeso tallitaja Hans Rü sedda keik läbbi wadata, ja ta räkis walja nenda: Need pöllo ja heinamaa aead on lagunend ja ka need majade katuksed lagunend, need kännud ollen ma metsast leidnud suremaid 2 kasse ja 9 aawa kändo. Tühja pöldo on üks wakamaa ruki pöldus. 
Siis tulli Kargo Jaan Soba ja räkis wälja: Need heinama ja pöllo aiad on lagunend, agga mul ei olle lubba puud parrandamiseks raiuda ja kiwi aead on hamo maha waonud, ja minna ei joua neid uueste teha.
Suur tuul on lauda ja aida katuksed ärra kärristanud ja neid ma pean parrandama, aga sellamise maja katus on õige otsas ja oleks hamo tahtnud uueste keik se maja ehitada, seda ma ei oska parrandada.
Kohto otsus: Jaan Soba peab need Kargo perrekoha pöllo ja heinamaa aiad parrandama, ka nees puud, mis ta on raiunud seks pruukima, ka need maiade kattuksed parrandama kahhe näddala aiaga ja Jöeso tallitaja peab sedda wasto wötma kölbolikkult. Selle tühja pöllo peab sui wilja seemnega täitma. Agga selle maia kaotamisse ülle ei woi koggokona kohos otsust teha sest se on liikumata warra, wata §14 Maakoggokonna seadusses.
Kohto wanem: Willem Kel
Körwasmees: Jaan Nano Jürri Naab
Kirjotaja: Joh. Reinans &lt;allkiri&gt;
